**大島支廳**是[日本](../Page/日本.md "wikilink")[鹿兒島縣廳轄下之](../Page/鹿兒島縣.md "wikilink")[支廳](../Page/支廳.md "wikilink")，負責辦理熊毛地區之縣廳一般事務。

管轄範圍包括[種子島](../Page/種子島.md "wikilink")、[屋久島](../Page/屋久島.md "wikilink")、[口永良部島和](../Page/口永良部島.md "wikilink")[馬毛島](../Page/馬毛島.md "wikilink")，其中在屋久島和口永良部島另設有事務所協助處理當地事務。此外，縣教育廳也在熊毛支廳辦公大樓內設有設有熊毛教育事務所。

轄區原本為[大島支廳所管轄](../Page/大島支廳_\(鹿兒島縣\).md "wikilink")，設有種子島辦事處，直到1926年成立熊毛支廳。

## 支廳管轄區域

熊毛支廳下另設有一個事務所協助各離島地區之事務，支廳本身及事務所管轄區域如下：（括號內為支廳或事務所所在地）

  - 熊毛支廳（西之表市） -
    [西之表市](../Page/西之表市.md "wikilink")、[中種子町](../Page/中種子町.md "wikilink")、[南種子町](../Page/南種子町.md "wikilink")
  - 屋久島事務所（屋久町） - [屋久島町](../Page/屋久島町.md "wikilink")

## 組織

  - 支廳長
      - 次長
      - 總務企劃部
          - 總務企劃課
          - 縣稅課
      - 保健福祉環境部
          - 健康企劃課
          - 地域保健福祉課
      - 農林水產部
          - 農政普及課
          - 農村整備課
          - 林務水産課
      - 建設部
          - 建設課
      - 屋久島事務所
          - 總務課
          - 保健福祉環境課
          - 農林普及課
          - 建設課
  - 縣教育廳関係
      - 熊毛教育事務所
          - 屋久島出張所

## 相關條目

  - [支廳](../Page/支廳.md "wikilink")

## 外部連結

  - [鹿兒島縣大島支廳官方網頁](https://web.archive.org/web/20070502153928/http://www.pref.kagoshima.jp/chiiki/kumage/index.html)

  - [鹿兒島縣廳官方網頁](http://www.pref.kagoshima.jp/)

[Category:西之表市](../Category/西之表市.md "wikilink")